<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on </title>
    <link>//localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Home on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 13:21:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tutoriel Hugo</title>
      <link>//localhost:1313/blog/tutoriel-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 13:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/tutoriel-hugo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;création-dun-portfolio-simple-en-prenant-avantage-de-la-jamstack&#34;&gt;&#xD;&#xA;      Création d&amp;rsquo;un portfolio simple en prenant avantage de la JamStack.&#xD;&#xA;    &lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;p&gt;Avant de rentrer dans le vif du sujet, on présente rapidement le principe, les outils et la méthodologie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;On parle de JamStack pour décrire un site créé en prenant avantage de plusieurs outils mis à disposition (gratuits, en libres de droits, payants, avec abonnement, etc..) et en les assemblant afin de bénéficier de leurs avantages (et ne pas réinventer la roue à chaque contrainte). Par exemple, plutôt que de gérer manuellement l&amp;rsquo;hébergement de notre site, on utilise un outil comme Netlify qui le fait pour nous. L&amp;rsquo;idée, c&amp;rsquo;est de ne pas perdre de temps sur des fonctionnalités déjà existantes, et de se concentrer sur le design et le contenu de notre site.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enquête à New Elness - Un scénario dans l&#39;univers Lovecraftien</title>
      <link>//localhost:1313/blog/enquete-new-elness/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/enquete-new-elness/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;enquête-à-new-elness---un-scénario-dans-lunivers-lovecraftien&#34;&gt;&#xD;&#xA;      Enquête à New Elness - Un scénario dans l&amp;rsquo;univers Lovecraftien&#xD;&#xA;    &lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;p&gt;Enquête à New Elness est un scénario d’horreur lovecraftienne que j’ai écrit pour mes joueurs, s’inspirant de différents scénarios existant et de plusieurs nouvelles du mythe. Étant un univers horrifique, j’ai ouvertement puisé dans des thèmes et sujets violents et potentiellement sensibles pour certains. Vous trouverez ci-dessous la liste des sujets abordés, avant de jouer à ce scénario, discutez en avec vos joueurs pour vous assurer que tout le monde est partant ! Vous pouvez également consulter ce &lt;a href=&#34;https://drive.google.com/drive/folders/1ZqTPQ2eTxHyTPO1BQAmUWP8VtnhH6qw_&#34;&gt;Kit de sécurité en JDR&lt;/a&gt; pour vous aider.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Degenesis - stèles d&#39;échos</title>
      <link>//localhost:1313/blog/degenesis-stele-echo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/degenesis-stele-echo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;degenesis---stèles-déchos&#34;&gt;&#xD;&#xA;      Degenesis - Stèles d&amp;rsquo;échos&#xD;&#xA;    &lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;p&gt;Il y a quelque temps j&amp;rsquo;ai découvert le blog Mindstorm avec ce post : &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.mindstormpress.com/nested-monster-hit-dice&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nested-monster-hit-dice&lt;/a&gt;. Tyrell, l&amp;rsquo;auteur du site, nous présente une méthode de création et d&amp;rsquo;interprétation des monstres qui vise à renforcer les piliers du jeu OSR, à savoir la prise d&amp;rsquo;information et de décision des joueurs face aux problèmes proposés par le maître du jeu.&#xA;Selon lui, cet aspect n&amp;rsquo;est pas assez exploité lors de la phase de combat, qui se résume trop souvent par quelque chose comme : &lt;em&gt;&amp;ldquo;Je lance mon dé d&amp;rsquo;attaque, je touche et applique mes dégâts. Au suivant !&amp;rdquo;.&lt;/em&gt; Il nous propose donc de segmenter les adversaires en sous ensembles d&amp;rsquo;éléments, chacun possédant des caractéristiques particulières. L&amp;rsquo;idée étant de présenter les adversaires en fonction de ce que peuvent percevoir les personnages de nos joueurs, et que certains aspects restent cachés jusqu&amp;rsquo;à leurs utilisations lors du combat.&#xA;De cette façon, les joueurs peuvent prioriser certains points vitaux ou stratégiques de l&amp;rsquo;adversaire, prendre le temps de se renseigner en amont sur un ennemi pour apprendre et se préparer à l&amp;rsquo;avance, ou encore fuir un combat déséquilibré pour revenir mieux équiper et prendre leur revanche. Tout cela est bien évidemment possible sans ce système, mais celui-ci permet de le rendre organique et très simple à mettre en place pour le maître du jeu. Je vous invite grandement à lire l&amp;rsquo;article de Mindstorm, car il explore d&amp;rsquo;autres avantages à cette méthode.&#xA;Personnellement, j&amp;rsquo;utilise ce système dès que je veux proposer un affrontement qui sort de l&amp;rsquo;ordinaire à mes joueurs. Je ne pense pas en effet qu&amp;rsquo;il soit adapté pour tous les combats dans lesquels vos joueurs vont se retrouver. Un loup galeux ne présente pas un intérêt suffisant pour en détailler les mécaniques outre mesure, alors  qu&amp;rsquo;une Cocatrix traumatisant les vallons alentours depuis des semaines, oui.&lt;br&gt;&#xA;J&amp;rsquo;avais envie d&amp;rsquo;écrire un peu pour le jeu &lt;a href=&#34;https://degenesis.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Degenesis&lt;/a&gt;, et je me suis dit que ça serait un bon prétexte pour illustrer la manière dont j&amp;rsquo;utilise la méthode de Mindstrom, tout en découvrant un peu les Balkans, que je n&amp;rsquo;ai pas encore eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;explorer en jeu avec mes joueurs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>500 objets sans importances pour du post-apocalyptique</title>
      <link>//localhost:1313/blog/500-objets-post-apo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/500-objets-post-apo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;500-objets-sans-importances-pour-du-post-apocalyptique&#34;&gt;&#xD;&#xA;      500 objets sans importances pour du post-apocalyptique&#xD;&#xA;    &lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;p&gt;Une liste de 500 objets pouvant être trouvés dans des ruines sales et obscures d&amp;rsquo;un monde détruit. Vos joueurs pourront trouver des traces du monde d&amp;rsquo;antan, des signes perturbants de la présence des résidents actuels, et peut-être quelques objets qui pourraient bien leur servir, avec un peu d&amp;rsquo;imagination.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous pouvez utiliser cette collection dans n&amp;rsquo;importe quel système de jeu. Accorder simplement un avantage ou une réussite automatique au joueur qui utilise un objet de manière créative, ou laisser les joueurs décorer leurs personnages avec les babioles puantes des décombres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pourquoi écrire (un blog) ?</title>
      <link>//localhost:1313/blog/pourquoi-ecrire-un-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/pourquoi-ecrire-un-blog/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;pourquoi-écrire-un-blog-&#34;&gt;&#xD;&#xA;      Pourquoi écrire (un blog) ?&#xD;&#xA;    &lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;écrire un petit blog personnel me trotte dans la tête depuis longtemps déjà, inspiré à la fois par les nombreux blogs de développeurs et designers web, que par la blogosphère OSR, toutes deux très prolifiques et riches. La première étape était bien sur de créer mon site. Chose que je voulais faire moi-même, avec comme condition de ne pas utiliser d&amp;rsquo;outils préexistants (mais je renterais plus en détail dans le processus de création et les explications des technologies utilisées dans un article à part entière).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Death In Space #4N4RCHY PR06R4M</title>
      <link>//localhost:1313/blog/death-in-space-anarchy-program/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 12:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/death-in-space-anarchy-program/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;death-in-space-4n4rchy-pr06r4m&#34;&gt;&#xD;&#xA;      Death In Space #4N4RCHY PR06R4M&#xD;&#xA;    &lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;p&gt;DEATH IN SPACE est un jeu de rôle de science-fiction et de survie dans un univers dévasté par la guerre, écrit par Christian Plogfors et Niblaeus du Stockholm Kartell.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le monde est brisé. Dans un univers au bord de l&amp;rsquo;effondrement, votre équipage est votre unique famille. DEATH IN SPACE vous emmène dans un futur poisseux et un univers emplit de risque, mais également d&amp;rsquo;opportunité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Black Sword Hack - l&#39;archipel d&#39;or</title>
      <link>//localhost:1313/blog/black-sword-hack-archipel-or/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 13:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/black-sword-hack-archipel-or/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;black-sword-hack---larchipel-dor&#34;&gt;&#xD;&#xA;      Black Sword Hack - l&amp;rsquo;archipel d&amp;rsquo;or&#xD;&#xA;    &lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;p&gt;Un premier cafouillage pour Dungeon 2024, pile un an en retard. Une ébauche de cadre de campagne pour Black Sword Hack de &lt;a href=&#34;https://livresdelours.blogspot.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kobayashi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Informations préliminaires :&lt;/strong&gt;&#xA;Antagoniste : Un messie aux pouvoirs Immense.&#xA;Soldats : Golems d&amp;rsquo;ors, la légion d&amp;rsquo;Artus.&#xA;Une malédiction cause le niveau de la mer de monter toutes les nouvelles lunes. La cité interdite et l&amp;rsquo;archipel seront sous les eaux dans 6 lunes. ‍&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cité interdite :&lt;/strong&gt; Cité de voleurs où gangs et mafieux se disputent le pouvoir. Ancien berceau du culte des éclats. Un pacte avec les hommes poissons du Sud assure la sécurité des eaux autour de l&amp;rsquo;archipel.‍&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Archipel d&amp;rsquo;or :&lt;/strong&gt; Iles natives de créatures mythologiques, chassés par les habitants pour la survie, la nourriture, l&amp;rsquo;honneur ou le sport. Quelque part se trouve la tombe de l&amp;rsquo;assassin d&amp;rsquo;Artirus, et avec lui la hache maudite. ‍&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les hommes poissons :&lt;/strong&gt; Condamnés à vivre éternellement sous les flots par un antique sorcier. Jaloux des hommes de la surface, ce sont eux qui provoquent la montée des eaux, dans le but de détruire l&amp;rsquo;archipel d&amp;rsquo;or. Ils le font avec l&amp;rsquo;aide du culte des éclats, qui leur on promis un contre sort afin de lever la malédiction.‍&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cultes des éclats :&lt;/strong&gt; Religion principale et fondatrice de l&amp;rsquo;empire d&amp;rsquo;Artirus. La fier légion garde farouchement Kalltasar à l&amp;rsquo;est, le Fort Sénéchal au sud et Manduris à l&amp;rsquo;ouest. L&amp;rsquo;impénétrable forêt de Beleth fait office de frontière nord.‍&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les côtes pillées :&lt;/strong&gt; Les pillards venus de la cité interdite ont ruiné les côtes le long des steppes arides. À part Itasadum à l&amp;rsquo;est, aucune cité n&amp;rsquo;est habitée. C&amp;rsquo;est un territoire d&amp;rsquo;opportunité pour les chasseurs de trésors et autres pilleurs de tombe, tant que l&amp;rsquo;on évite les pirates.‍&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caaltu :&lt;/strong&gt; Le grand prêtre du culte des éclats est au pouvoir car il prétend pouvoir ramener à la vie Artirus, assassiné il y a plus de 1000 ans sur une île de l&amp;rsquo;archipel d&amp;rsquo;or. Mais le pacte qu&amp;rsquo;il a passé avec D&amp;rsquo;heig le sorcier poisson menace autant son empire que celui des enfants de l&amp;rsquo;assassin.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Info</title>
      <link>//localhost:1313/info/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/info/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Projets</title>
      <link>//localhost:1313/projets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/projets/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sandbox</title>
      <link>//localhost:1313/sandbox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/sandbox/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
